<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Secret Garden</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/1936fdc49c37a20dc92e9d19fcc95c66</icon>
  <subtitle>没有妄想，没有期许，就让今晚熠熠生辉</subtitle>
  <link href="https://sybil-li-x.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://sybil-li-x.github.io/"/>
  <updated>2024-01-29T15:01:07.788Z</updated>
  <id>https://sybil-li-x.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>XinLi</name>
    <email>1095158843@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>“猜猜我有多爱你”</title>
    <link href="https://sybil-li-x.github.io/2024/01/29/%E2%80%9C%E7%8C%9C%E7%8C%9C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%A4%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0%E2%80%9D/"/>
    <id>https://sybil-li-x.github.io/2024/01/29/%E2%80%9C%E7%8C%9C%E7%8C%9C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%A4%9A%E7%88%B1%E4%BD%A0%E2%80%9D/</id>
    <published>2024-01-29T14:32:31.000Z</published>
    <updated>2024-01-29T15:01:07.788Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我爱你，<br>但我不知道怎么向你描述，<br>我到底有多爱你。<br>如果在我现有的认知里，<br>太阳是宇宙中最光亮的存在，<br>那么我会说，<br>我爱你就像太阳的光一样炙热。<br>可是，如果未来，<br>我意识到了还有比太阳更炙热的恒星，<br>我想我会说，<br>我对你的爱就像那颗新星一样热烈。<br>我的意思是，<br>我爱你，<br>我会以我能想到的所有方式<br>来爱你。  </p><p>今天有个契机让我想到再去看看《猜猜我有多爱你》这个绘本。不记得小时候是如何理解小栗色兔子和大栗色兔子之间那样简单的对话了，只是记得今天，在我23岁零26天的傍晚，或许，是在理想主义和浪漫主义的支配下，留下了当下的感悟。</p><p>唯一还有印象的两个绘本是《猜猜我有多爱你》和《失落的一角》。<br>相比于《猜猜我有多爱你》，我对《失落的一角》的内容记得稍微清晰一些。大概率是因为整个绘本只有简单的线条吧。不过，重温后，我觉得，我还是很难用几句话来描述这个故事给自己的感悟。</p><p>记20240129  小柴<br>经历过一些感情的失败，她清晰地记得自己，每一次分开时都会哭，哭得稀里哗啦，用完一包又一包纸巾。但是未来，在下一次面对新的人时，她依旧会是一个完整的她，不是因为曾经巨大的失落、不合适的遗憾、无法化解的矛盾而变得支零破碎的她。的确，她的许多观念发生了很大很大的变化，但不变的是，她仍然愿意相信，美好的感情终会降临在自己身上，所以她，也要用最美好的状态去迎接它，就像第一次那样，永远真挚、永远热烈。这很难得，也很珍贵，也不容易做到。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我爱你，&lt;br&gt;但我不知道怎么向你描述，&lt;br&gt;我到底有多爱你。&lt;br&gt;如果在我现有的认知里，&lt;br&gt;太阳是宇宙中最光亮的存在，&lt;br&gt;那么我会说，&lt;br&gt;我爱你就像太阳的光一样炙热。&lt;br&gt;可是，如果未来，&lt;br&gt;我意识到了还有比太阳更炙热的恒星，&lt;br&gt;我想我会说，&lt;b</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>25号底片</title>
    <link href="https://sybil-li-x.github.io/2024/01/19/25%E5%8F%B7%E5%BA%95%E7%89%87/"/>
    <id>https://sybil-li-x.github.io/2024/01/19/25%E5%8F%B7%E5%BA%95%E7%89%87/</id>
    <published>2024-01-19T08:50:49.000Z</published>
    <updated>2024-01-19T09:55:41.116Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>摄影师肖恩真的很浪漫，也很懂生活，去了那么多地方，看了那么多景色，但还是觉得25号底片应该是华特自己，他素未谋面的工作伙伴。我很喜欢当华特和自己的女神忽然看到25号底片映在报刊封面的瞬间。<br>是他自己啊，是他献给这份杂志的青春岁月。<br>电影给我的感受是，它没有彻底否定华特原本的生活状态。</p><p>这是很多普通人的生活常态啊，它承认为生存努力工作和打拼的人们，但是也想去提醒他们，如果当下的生活不是你梦想的那样，或许你需要勇敢做出改变，去迈出第一步，感受另一种状态。你需要，哪怕一次去突出重围，去看、去感受，尽情地被震撼，然后等待自己“华丽的回归”。<br>摄影师肖恩说，<strong>“我认为这是生活的精髓”</strong>，说的就是这个25号底片。<br>我很感动，我以为他看过了辽阔的万千世界，去航海，去冲进火山，就无法理解华特这个失意的中年男子，但他还是看见了，以华特为代表的，那些困在城市中努力追赶生活的人。   </p><p>在公路上滑滑板，尽情释放自己；在高楼林立中琢磨底片，逆着阳光皱着眉。<br>这两种状态，都很好！    </p><p>站在男主角的角度，他确实需要迫切地去体验另一种生活，然后等到回到原来的地方，他变得更阳光、更勇敢，也更会表达自己，他可以掌控生活，而幸福的门铃也敲响了。</p><p>当然，还有一个很自然的反应，那就是想去旅行了。<br>想到那句话，“为什么现代人喜欢回归自然，因为我们的祖先就是从荒野里走来。”<br>我们的文明从荒野里一步步建立起来，慢慢积累，有了科技，社会进步更快了。而我们呢，以华特为代表的那一类平凡的工作者， <strong>“在物质贫瘠中寻找饱腹，又在饱腹中寻找填补精神贫瘠的平衡”。</strong></p><p><em>“要完整、要完整上着色、要在着色后华丽<br>但完整并没有真正统一的定义<br>而残缺却有不同的呈现形式<br>似乎在0到1中充斥着无数的标签<br>而我一直夹杂在0到1的缝隙中<br>我不断地在看似远离一无所有中<br>却无法触及看似美好无缺的完满”</em></p><p>我觉得这句话写的很不错，<strong>“一直夹杂在0到1的缝隙中”。</strong><br>我们无法避免残缺，但也一直追求完整。</p><p>如果说火山和极光只能隔着屏幕欣赏，那就去徒步吧，还要去看雪山，夜晚也要坐在火堆旁边。<br>喜欢旅行中的刺激和自由，但不只是把它当做片刻的逃离，是定期对生活和心灵的洗涤。<br>要去不同的城市，去参观博物馆，吃各种菜系，徘徊在相似却又陌生的街区，感受现代文明的人间烟火气；更要去自然山水间，清空浮华的雕饰，变成一个渺小的人，肆意感受世界本来的模样。<br>其实还可以，给生活一点留白吧。趴在窗台听雨滴和耳机里音乐混合交织的声音，也可以在清晨或傍晚跑跑步，那个时候，什么也可以不用想，不用想如何变得更厉害，不同想怎样生活才更有意义。就放空自己吧，让心灵找到它自己喜欢的状态。</p><p>所以肖恩留下那些照片，就是想让华特去找他吗？<br>还是说只是因为华特没有发现钱包里的25号底片，是意外出发的。</p><p>还想到一本书《夜幕下的传奇》，它收藏了拍摄于世界各地的夜幕下人们的生活，有一些，是黑色背景下有彩色的喷泉，有彩灯的房子。但是，这些只会让我眼前一亮，它们确实色彩绚丽，但不会触动我。<br>我觉得两样东西会很触动我，就是我从未见过的东西，还有就是扎根于平民生活的，放大那些被忽视的瞬间。<br>这些东西，要么是强烈的视觉震撼，要么是背后的故事迷人。<br>没关系的其实，华特不也是困惑了老久吗。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;摄影师肖恩真的很浪漫，也很懂生活，去了那么多地方，看了那么多景色，但还是觉得25号底片应该是华特自己，他素未谋面的工作伙伴。我很喜欢当华特和自己的女神忽然看到25号底片映在报刊封面的瞬间。&lt;br&gt;是他自己啊，是他献给这份杂志的青春岁月。&lt;br&gt;电影给我的感受是，它没有彻底否</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一直在寻找，终于要出发</title>
    <link href="https://sybil-li-x.github.io/2024/01/18/%E4%B8%80%E7%9B%B4%E5%9C%A8%E5%AF%BB%E6%89%BE%EF%BC%8C%E7%BB%88%E4%BA%8E%E8%A6%81%E5%87%BA%E5%8F%91/"/>
    <id>https://sybil-li-x.github.io/2024/01/18/%E4%B8%80%E7%9B%B4%E5%9C%A8%E5%AF%BB%E6%89%BE%EF%BC%8C%E7%BB%88%E4%BA%8E%E8%A6%81%E5%87%BA%E5%8F%91/</id>
    <published>2024-01-18T05:35:04.000Z</published>
    <updated>2024-01-18T05:40:09.191Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>她摘录过一句话：<br><em>“勇敢就是，在你还没开始的时候就知道自己注定会输，但依然义无反顾地去做”。</em><br>23年12月6日，她的批注：<br><em>可能是这样吧，理想的境界没有天花板，总有人心甘情愿去追逐那看不见源头的光。</em><br>她保留着对他们的佩服和崇拜，但心底却把自己排除于这类人之外。只愿同文字探讨，却给自己圈地为牢。<br>她在描绘什么是梦想，就像儿时在课堂黑板上贴满了手工卡片的梦想树。可这时，那些看起来永远也达不到的东西不再被称为梦想。她就是这样，觉得人有够一够就能实现的目标就可以了。<br>如果说人要仰望星空，也要脚踏实地，那么她已经忘记要时不时抬抬头了。也许星光的模样早已映在她心中，只不过蒙上了灰尘，不再被自己察觉了。<br>她以为自己认真活在了当下，不去奢望什么，不去期待什么。她把时间剥离开了，分离了现在和未来，以为这样能紧紧抓住时间。她的宣言是，人要活在当下，不要预支痛苦，也不要去设想美好。<br>这样也没什么大错，只是她太喜欢今天了，拒绝为明天，为未来做任何设想。她变得没有想法，认为接受长辈们的经验也是好的，所以现在的路能把自己带到哪里就去哪里吧。她放弃去主动规划路的方向，任它自由延伸，可是，那里真的会是心之所向吗？<br>她动摇了，所以她开始去捡拾花火，电影里的花火，书里的花火，言语里的花火，短暂掠过心底的花火……她需要先把勇敢找回来，带着一点点他们曾经口中的“异想天开”的魄气。<br>但她不能想太久，这次她还需要走出去，去呼吸新鲜的空气，去感受现实世界的多样，去持续丰盈自己的羽翼。一边寻找，一边攀登，一边扪心自问，“这是你想要的样子吗？”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;她摘录过一句话：&lt;br&gt;&lt;em&gt;“勇敢就是，在你还没开始的时候就知道自己注定会输，但依然义无反顾地去做”。&lt;/em&gt;&lt;br&gt;23年12月6日，她的批注：&lt;br&gt;&lt;em&gt;可能是这样吧，理想的境界没有天花板，总有人心甘情愿去追逐那看不见源头的光。&lt;/em&gt;&lt;br&gt;她保留着对他们</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>她其实害怕触碰北极星的光</title>
    <link href="https://sybil-li-x.github.io/2024/01/12/%E5%A5%B9%E5%85%B6%E5%AE%9E%E5%AE%B3%E6%80%95%E8%A7%A6%E7%A2%B0%E5%8C%97%E6%9E%81%E6%98%9F%E7%9A%84%E5%85%89/"/>
    <id>https://sybil-li-x.github.io/2024/01/12/%E5%A5%B9%E5%85%B6%E5%AE%9E%E5%AE%B3%E6%80%95%E8%A7%A6%E7%A2%B0%E5%8C%97%E6%9E%81%E6%98%9F%E7%9A%84%E5%85%89/</id>
    <published>2024-01-12T13:04:51.000Z</published>
    <updated>2024-01-14T17:06:45.265Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有时候你问我一个问题，我的答案可能会因为最近发生的事情，或者当下情绪的不同而发生改变。<br>比如，“你想到父母时，最深的感受是什么？”<br>2024年1月12日晚，我的回答是，“一根绳子。是亲密，也是束缚”。<br>我知道这个回答可能和我现在低落的心情有关。因为1月4日的那天，我在笔记本上写下“我觉得自己很幸福”几个字，并由衷地感到满足。转眼几天过去，我竟无法再从这一行字里获取足够深刻的共情。<br>或许“温暖、幸福、感恩”才是一个子女该有的想法。但人在情绪不高涨的时候，看待许多事情时都会有一层灰蒙蒙的薄雾。我也很难做到对某些特定的问题有一个长期稳定和贯通的回答，总是自然受到情绪的摆布。</p><p>所以，人在什么时候，才能看清自己的处境，无限靠近既定的事实？<br>有兴奋地睡不着觉的时候，有暗自伤神抬不起精神的时候，也有心如止水无所牵绊的时候。<br>有时，她不那么开心，也并不失落，她试着以客观的角度去审视自己的生活，然后行云流水地开始记录。<br>她记得自己开心时会大笑，记得有些夜里也会辗转难眠。可当下，这些都从她笔下云淡风轻地划过。她探寻到生活的本质，就是褪去浮华与喧嚣，剥离高光和低迷的周而复始的平静。她得意于自己的发现，马上套用“情绪稳定”来标榜自己。不出意外，她又一次脱离了全局，因为这个标签很快就被刮向远方，散在风中。<br>所以如果生活是一本书，那她就是一个最会断章取义的人。<br>今天，她的情绪略显低落，她明明知道缘由，却不敢写下来再一次深刻剖析自己。这次，她站在自己这边，现实的对立面，可她怎么会猜不到呢。<br>她渴望却又害怕触摸光的触须，所以她慢慢地走，因为光会照亮所有人，而她有私心。<br>她习惯性用洒脱伪装自己，她明明在想，“请慢一点再到明天吧”，却又在12点准时熄了灯，笑着对室友道了声晚安。<br>她说，模糊一点吧，太清醒就显得没那么可爱了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;有时候你问我一个问题，我的答案可能会因为最近发生的事情，或者当下情绪的不同而发生改变。&lt;br&gt;比如，“你想到父母时，最深的感受是什么？”&lt;br&gt;2024年1月12日晚，我的回答是，“一根绳子。是亲密，也是束缚”。&lt;br&gt;我知道这个回答可能和我现在低落的心情有关。因为1月4日</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>她们说：“哎呦，好感动”</title>
    <link href="https://sybil-li-x.github.io/2024/01/07/%E5%A5%B9%E4%BB%AC%E8%AF%B4%EF%BC%9A%E2%80%9C%E5%93%8E%E5%91%A6%EF%BC%8C%E5%A5%BD%E6%84%9F%E5%8A%A8%E2%80%9D/"/>
    <id>https://sybil-li-x.github.io/2024/01/07/%E5%A5%B9%E4%BB%AC%E8%AF%B4%EF%BC%9A%E2%80%9C%E5%93%8E%E5%91%A6%EF%BC%8C%E5%A5%BD%E6%84%9F%E5%8A%A8%E2%80%9D/</id>
    <published>2024-01-07T09:25:28.000Z</published>
    <updated>2024-01-18T09:41:50.135Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>是在冬天的晚上，走在繁华的闹市街，我们取着暖，手挽手紧靠着走，虽然身体缩得紧紧地，却依然你一言我一语地讨论着无比琐碎的事情。忽然，身后人群里响起轻盈的小调，我一下子被这样的氛围感染——是冬天，是夜晚，是走向四面八方的人群，是随风飘来的歌声。我愣了一下，随后迅速转过身去，“好有感觉啊”。<br>你们也随我转过身去，“在哪儿呢？”<br>“好像不是音响放的，是有人在唱歌。”<br>“你听过吗？”<br>“没有，但是我喜欢的旋律，太有氛围感了。你想，冬天，嘈杂的大街，彩色的灯，还有突然响起的伴乐。”<br>“哈哈哈哈，就像电影的街头是嘛？”<br>“是啊，但现在是在这里。真不错。”<br>“哈哈哈哈。”  </p><p>你们知道吗，为什么我喜欢这样的时刻？<br>是在冬日的夜晚，热闹属于身旁穿梭的人群，热闹也属于我们。他们说“我们终其一生，就是要找到和自己同频共振的那一部分人”。但你们知道吗，我们之间最美好的相似，或许不是想法，也不像兴趣，是看见了却依然能够充分地尊重并包容彼此之间差异的默契。我们并不像磁铁一样，要么迫切地相互吸引，要么逃荒似的奔走各方。也不像出厂时就造好的拼图，紧挨着的人只能是某种特定的形状、特殊的花纹。我想，我们更像是七巧板，你是正方形，她是三角形，她是平行四边形…我们其形各异，却也能走到一个方队里，凑成彼此喜欢的图案。<br>这种“热闹”，不全是我们彼此都信手拈来的共同话题，有时候也是，我兴奋地向你分享着自己感兴趣的事情，即使你并不了解，却依然热烈地回应着我。是我知道，你绝不会昧着良心地附和我，说“真有意思”，而你也知道，我明明会因为得到了情感上的共鸣而更兴奋，但也一定也会被对方想要去理解的那种渴望打动。理解不一定认同，也不一定带来共情。但在我心里，理解并不比认同或共情低级，想要去理解也同理解本身让我感动。<br>我向你们尽情地展示着我的分享欲，而你们也恰巧，用热烈的探索欲回应着我。时光往后，就像你们比我先随口提出“比起奶茶，你更喜欢喝咖啡吧”那般自然地，在我缺席的时候，当并不相同的音乐再次响起，在另一个街道，另一群人里，你们可能也会说到，“这不是x喜欢的氛围吗”。<br>记 2024&#x2F;01&#x2F;06</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;是在冬天的晚上，走在繁华的闹市街，我们取着暖，手挽手紧靠着走，虽然身体缩得紧紧地，却依然你一言我一语地讨论着无比琐碎的事情。忽然，身后人群里响起轻盈的小调，我一下子被这样的氛围感染——是冬天，是夜晚，是走向四面八方的人群，是随风飘来的歌声。我愣了一下，随后迅速转过身去，“好</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
